---
title: 概述
---

# 生活 
[[toc]]
生活是比生存更高层面的一种状态。

## 生命的起点

生命的长度无需受制于肉体自然的衰败，它应该是受你的心灵、你的美与快乐的需要而去确定。——《重大人生启示录》
生命如艺术品一样，不论其长短，都在生命的过程中彰显着属于他的奇妙意义。我的这段生命也许只是为了一段旅程，也许只是为了一段风景，也许只是为了一段爱情，这正是生命的伟大意义之所在。
如果这样，我们会发现，我们生存的这个世界处处充满了生机、美和喜悦。
人生就是由欲望不满足而痛苦和满足之后无趣这两者所构成。

## 生活的意义

每个人都会询问这个问题：“生活的意义是什么？”在生活中遭受不幸的人会觉得人生没有意义，而即便那些成功者也时常会迷茫于人生的意义是什么？我们要探讨的不是价值观是什么，而是生命的终极意义是什么。显然我们要探讨的问题是不允许涉及宗教的，这将是一个迷人的问题。其实这是一个不可说的哲学问题，任何直面这个问题的答案都难以服众，我们只能绕个弯子，我只告诉你人性的原理和规律，然后由你亲自去找到符合你情景的答案。

## 生活的悲哀

这是极为特殊的历史转折期，物质文明发展到这一步注定了整体的精神信仰.缺失，灵魂空虚，物欲横流，人们的精神堕入虚无主义，只能沉浸在金钱、物质、欲望和肉体感官刺激中，有各种不安和痛苦。多少年轻人也失去了纯真的理想和纯美的爱情。这绝不是我们这个星球上的生命的悲剧，而是任何一种生命在发展进程中注定的悲哀。

## 生活中的真爱

我们只需要一个我真爱的人和真爱我的人，在一起，我们的人生便圆满了。人的一生中最重要的不是名利，不是富足的生活，而是得到真爱。有一个人爱上你的所有，你的苦难与欢愉，眼泪和微笑，每一寸肌肤，身上每一处洁净或肮脏的部分。真爱是最伟大的财富，也是唯一货真价实的财富。如果在你活了一回，未曾拥有过一个人对你的真爱，这是多么遗憾的人生啊！